【中美角力】傳美擬在台日韓部署超級大炮 可直打北京上海

北京當局近期對台灣的文攻武嚇不斷升級，中共在武力犯台之初享有的導彈攻擊優勢，美方正在思考反制機制。《福布斯》網站周刊登的評論文章提及，美軍可考慮在日本本土、沖繩、南韓、菲律賓等處基地部署射程可能超過1,600公里（1,000英里）的「超級大砲」，北京、天津、上海、溫州、福州、廈門、廣州等地點都在射程範圍內。

《福布斯》軍事專欄作家艾克斯（David Axe）在周三登出的專欄寫說，美軍正在研發的「戰略長程加農砲」（Strategic Long Range Cannon，SLRC），可能在未來台海衝突扮演關鍵角色。

今年3月，華府智庫戰略與國際研究中心（CSIS）研究員費學禮也在專欄指出，SLRC單發砲彈造價可能僅50萬美元（約390萬港元），不但比同射程的導彈便宜，體積也更小，能預備更多彈藥，更能對中國的基地與集結部隊進行大舉轟炸。這種巨砲能透過C-17運輸機快速部署，使用聯結卡車進行移動，在去年曝光，預估最快2023年完成，2024年服役。

《福布斯》專欄說，問題在於如果中國侵略台灣時能夠盡量自制，不動到日韓菲，這些國家是否願涉入台海衝突，允許美軍在境內基地部署對付中國的大砲。艾克斯寫說，美軍可能考慮把SLRC部署到其他太平洋小島，不過防禦力將不如放在美軍基地。美軍陸戰隊正在編制成立的濱海戰鬥團，任務就是進駐太平洋島嶼，反制共軍。

南韓《朝鮮日報》 引述《福布斯》雜誌報導指出，美軍考慮在東亞底區部署這款「新超級巨砲」，而台灣、日本、南韓都在候選名單內。報導指出，根據蘭德研究所(Rand Institute)的分析，若巨砲基地設在南韓，那麼北京與上海就直接在射程範圍內，若部署在日本的九州或沖繩，射程範圍能涵蓋整個華中地區，若部署在菲律賓，射程則是涵蓋華南與南海。

台灣《蘋果新聞網》

裝起台東 乜春都打撚哂

磁軌砲

高射炮 要跨過中央山脈